%\documentclass[german,xcolort=fixpdf,pdftex,table,handout]{beamer}
\documentclass[german,xcolort=fixpdf,pdftex,table,ucs]{beamer}

% === HEADER ===
\include{header}
\include{myheader}
%\usepackage{listliketab}
\usepackage{tabto}
\usepackage{media9}

% === DOKUMENT-KÖRPER ===
\begin{document}
%\normalem
%#anpassen
%\titlegraphic{\includegraphics[width=\textwidth]{bilder/tud_ls2_logo}}
\titlegraphic{\includegraphics[height=20pt]{bilder/tu-do-logo} \hfill \includegraphics[height=20pt]{bilder/fi}} %

\frame[plain]{\maketitle}

\setbeamertemplate{headline}[default theme]
  \pgfdeclareverticalshading{beamer@headfade}{\paperwidth}
  {%
    color(0cm)=(bg);
    color(1.5cm)=(tudogreen)%
  }
\addtoheadtemplate{\pgfuseshading{beamer@headfade}\vskip-1.5cm}{}
\addtobeamertemplate{frametitle}{\vskip0.25cm}{}

\lyxframeend{}

\section{Grundlagen}
\subsection{.}

	\begin{frame}
		\frametitle{Thema der Masterarbeit}
		
		\textcolor{descBlue}{\textbf{Motivation}}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Projektgruppe 583 hat variantentoleranten Readmapper
				namens VATRAM entwickelt
			\item Ziel der Masterarbeit: Weiterentwicklung von VATRAM
		\end{itemize}
		
		\vspace{10pt}
		\visible<+->{
			\textcolor{descBlue}{\textbf{Aufbau des Vortrags}}
		}
		\begin{enumerate}[<+->]
			\item<.-> Grundlagen: DNA, Sequenzierung, Readmapping
			\item Wie funktioniert VATRAM?
			\item Ziele und Fragestellungen der Masterarbeit
		\end{enumerate}

	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{DNA}
		\vspace{-15pt}
		\begin{columns}
		\column{7.4cm}
			\begin{itemize}[<+->]
				\setlength{\itemsep}{6pt}
				\setbeamertemplate{itemize/enumerate subbody begin}{\normalsize}
				\item DNA = \textbf{\textcolor{descBlue}{D}}eoxyribo\textbf{\textcolor{descBlue}{n}}ucleic \textbf{\textcolor{descBlue}{a}}cid \\
					(Desoxyribonukleinsäure)
				\item Träger der \textbf{Erbinformation}
				\item Informationen für den Bau von \textbf{Proteinen}
				\item Kommt in allen Lebewesen vor
				\item Besteht aus vier \textbf{Basen}:
					\begin{itemize}[<.->]
					\item[\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$}]
						\textbf{\textcolor{descBlue}{A}}denin, 
						\textbf{\textcolor{descBlue}{C}}ytosin,
						\textbf{\textcolor{descBlue}{G}}uanin, 
						\textbf{\textcolor{descBlue}{T}}hymin
					\end{itemize}
				\item \textbf{Abstraktion}
					\begin{itemize}[<.->]
					\item[\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$}] String über Alphabet $\Sigma = \{A, C, G, T\}$
					\end{itemize}
			\end{itemize}
		\column{2.6cm}
			%\hspace*{-3.6cm}
			\vspace{-35pt}
			%\hspace*{-3.6cm}
			\begin{center}
			\hspace*{-0.8cm}
			\includegraphics[width=3.8cm]{bilder/DNA}
			\end{center}
			
			
		\end{columns}
		
		\vspace{-14pt}
		\begin{center}
		\makebox[\paperwidth]{
			\begin{varwidth}{\paperwidth}
			\begin{flushright}
			%\hspace*{10pt}
			\tiny
			\hspace{5.8cm}
			Quelle: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/DNA}
			\end{flushright}
			\end{varwidth}
		}
		\end{center}
	\end{frame}
	
%	\begin{frame}
%		\frametitle{Aufbau der DNA}
%		\begin{columns}
%		\column{7.5cm}
%			\begin{itemize}[<+->]
%			
%			\item \textcolor{descBlue}{\textbf{Doppelstrang}} aus vier Basen
%				\setbeamertemplate{itemize/enumerate subbody begin}{\normalsize}
%				\setbeamertemplate{itemize subitem}{\textcolor{tudogreen}{$\bullet$}}
%				\begin{itemize}[<.->]
%				\item Adenin \raisebox{-1pt}
%					{\includegraphics[height=10pt]
%					{bilder/Schema_Adenin}}
%				\item Guanin \raisebox{-1pt}
%					{\includegraphics[height=10pt]
%					{bilder/Schema_Guanin}}
%				\item Cytosin \raisebox{-1pt}
%					{\includegraphics[height=10pt]
%					{bilder/Schema_Cytosin}}
%				\item Thymin \raisebox{-1pt}
%					{\includegraphics[height=10pt]
%					{bilder/Schema_Thymin}}
%				\end{itemize}
%			
%			\vspace{6pt}
%			\item Basensequenzen sind \textcolor{descBlue}{\textbf{komplementär}}%
%				\begin{center}%
%				Adenin (\textbf{A}) \includegraphics[height=10pt]
%					{bilder/Schema_AdeninThymin}\ (\textbf{T}) Thymin\\
%				Guanin (\textbf{G}) \includegraphics[height=10pt]
%					{bilder/Schema_GuaninCytosin}\ (\textbf{C}) Cytosin
%				\end{center}
%			
%			\vspace{6pt}
%			\item \textcolor{descBlue}{\textbf{Abstraktion}}
%				\setbeamertemplate{itemize/enumerate subbody begin}{\normalsize}
%				\begin{itemize}[<.->]
%				\item[\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$}] String über Alphabet $\Sigma = \{A, C, G, T\}$
%				\end{itemize}
%				
%			
%			\end{itemize}
%		\column{3cm}
%			\begin{center}
%			\vspace{-.4cm}
%			DNA-Molekül \\
%			\vspace{4pt}
%			\includegraphics[width=2.8cm]{bilder/Schema_DNA}
%			\end{center}
%
%		\end{columns}
%		
%		\begin{flushright}
%			\tiny
%			Quelle: Knodel, Linder Biologie, S. 345/346
%		\end{flushright}
%	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Humangenom}
		
		\visible<+->{
			\textcolor{descBlue}{\textbf{Genom}} = Gesamtheit der DNA eines Lebewesens
		}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Menschliches Genom: Ca. \textbf{3 Millarden} Basenpaare
			\item Informationsgehalt pro Base: 2 Bit \textcolor{tudogreen}{$\Rightarrow$} 750 MB \\
		\end{itemize}
		
		\vspace{10pt}
		\visible<+->{
			Für Wissenschaft interessant:
		}
		\begin{itemize}
			\item<.-> Basenfolge von DNA-Probe bestimmen 
				\visible<5->{\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} \textbf{Sequenzierung}}
			\item<.-> um z.B. Gene zu identifizieren, etc.
			%\item Basenfolge kann durch indirekte Methoden abgelesen werden
			%\item Vorgang wir als \textbf{Sequenzierung} bezeichnet
		\end{itemize}
		
		
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Sequenzierung}
		\begin{description}[<+->][Sequenzierung]
		\item[Sequenzierung] liefert nur kurze Fragmente (sogenannte \textbf{Reads}) \\
			mit 50 bis 50.000 Basenpaaren \\
			typisch 100 Basenpaare
		\item[Wollen] Ursprüngliches Genom \\
			\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} \textit{Gen-Assemblierung} (sehr rechenaufwändig)
		\item[Aber] DNA verschiedener Menschen sehr ähnlich \\
			\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} Etwa 99,5\% Übereinstimmung!
		\item[Deshalb] Zuhilfenahme eines Referenzgenoms \\
			\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} \textit{Readmapping}
		\end{description}

	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Readmapping}
		\visible<+->{
			\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} Zuordnung von Reads an die richtige Stelle im Genom
		}
		
		\visible<+->{
			\vspace{10pt}
			\textbf{Schwierigkeiten}
			\begin{itemize}
				\item Varianten
				\item Sequenzier-Fehler
			\end{itemize}
		}
		

		\vspace{10pt}
		\visible<+->{
			\textbf{Realisierung}
		}
		\begin{itemize}
			\item<.-> Einfache Suche (z.B. KMP) zu aufwändig 
				($n \approx  3 \cdot 10^9$) \\
			\item<+-> Index über Referenzgenom notwendig, z.B. basierend auf
				\begin{itemize}
				\item<.-> Burrows-Wheeler-Transformation
				\item<.-> $q$-Gramme \textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} VATRAM \textcolor{descBlue}{$\rightarrow$ später...}
				\end{itemize}
		\end{itemize}
		
	\end{frame}
	
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Variantentolerantes Readmapping}
		
		\begin{description}[<+->][PG583]
		\item[Bisher] DNA von über 1000 Menschen sequenziert
		\item[Daher] Viele \textbf{Varianten} bekannt \\
			%$\rightarrow$ Varianten sind Ursache für Unterschiede 
		\item[Idee] Nutzen dieser Information \\
			\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} \textit{Variantentolerantes Readmapping} \\
			(Eingabe: Referenzgenom + häufige Varianten) \\
			\textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} Reads können besser gefunden werden
		\item[Aber] Herkömmliche Readmapper (BWA, Bowtie2) sind nicht variantentolerant
		\item[PG583] hat variantentoleranten Readmapper \textbf{VATRAM} entwickelt
		%\item[Masterarbeit] Weiterentwicklung, etc. von VATRAM \textcolor{descBlue}{$\rightarrow$ später...}
		\end{description}
	\end{frame}
	
\section{VATRAM}
\subsection{.}

	\begin{frame}
		\frametitle{VATRAM  = VAriant Tolerant ReAd Mapper}

		\visible<+->{
			VATRAM arbeitet in zwei Phasen:
		}
		\begin{columns}
		\column{4cm}
		%\vspace{-30pt}
		\begin{itemize}[<+->]
		\item[1.] \textcolor{descBlue}{\textbf{Mapping}} \\
			$q$-Grammbasiertes Verfahren zur Bestimmung der ungefähren Position \\
			\vspace{10pt}
		\item[2.] \textcolor{descBlue}{\textbf{Alignierung}} \\
			Berechnung eines exakten Alignments zwischen Genom und Read
		
		
		\end{itemize}
		\column{6.5cm}
			\visible<2->{
				\includegraphics[width=6.5cm]{bilder/vatram}
			}
		\end{columns}
		
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Grundidee}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Unterteilung des Referenzgenoms in gleich große, sich überlappende Abschnitte (\textcolor{descBlue}{\textbf{Fenster}})
			\item Fensterlänge entspricht etwa der späteren Readlänge
		\end{itemize}
		
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{ref}=[font=\large]
			\pgfmathsetmacro{\refXStart}{0}
			\pgfmathsetmacro{\refY}{0}
			\pgfmathsetmacro{\refXDist}{0.35}
			\pgfmathsetmacro{\refYplus}{0.23}
			\pgfmathsetmacro{\windowYsize}{0.1}
			\pgfmathsetmacro{\windowSize}{6}
			\pgfmathsetmacro{\windowOffset}{4}
			
			%=== Referenz-String ===
			\node[left] at (\refXStart - \refXDist, \refY)
				{\textcolor{descBlue}{\textbf{Referenz:}}};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 0.5, \refY) {C};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 1.5, \refY) {T};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 2.5, \refY) {C};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 3.5, \refY) {C};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 4.5, \refY) {A};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 5.5, \refY) {T};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 6.5, \refY) {G};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 7.5, \refY) {C};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 8.5, \refY) {A};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist * 9.5, \refY) {A};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist *10.5, \refY) {A};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist *11.5, \refY) {A};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist *12.5, \refY) {G};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist *13.5, \refY) {C};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist *14.5, \refY) {T};
			\node[ref] at (\refXStart + \refXDist *16, \refY) {$\cdots$};
			
			%=== Ref1 ===
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 0)}, \refY + \refYplus) to 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 0)}, \refY + \refYplus + \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 0 + \windowSize)}, \refY + \refYplus + \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 0 + \windowSize)}, \refY + \refYplus);
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 0 + \windowSize / 2)}, \refY + \refYplus + \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 0 + \windowSize / 2)}, \refY + \refYplus + 2*\windowYsize);
			\node[above] at 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 0 + \windowSize / 2)}, \refY + \refYplus + 2*\windowYsize)
				{$R_1$};
				
			%=== Ref2 ===
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 1)}, \refY - \refYplus) to 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 1)}, \refY - \refYplus - \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 1 + \windowSize)}, \refY - \refYplus - \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 1 + \windowSize)}, \refY - \refYplus);
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 1 + \windowSize / 2)}, \refY - \refYplus - \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 1 + \windowSize / 2)}, \refY - \refYplus - 2*\windowYsize);
			\node[below] at 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 1 + \windowSize / 2)}, \refY - \refYplus - 2*\windowYsize)
				{$R_2$};
	
			%=== Ref3 ===
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 2)}, \refY + \refYplus) to 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 2)}, \refY + \refYplus + \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 2 + \windowSize)}, \refY + \refYplus + \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 2 + \windowSize)}, \refY + \refYplus);
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 2 + \windowSize / 2)}, \refY + \refYplus + \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 2 + \windowSize / 2)}, \refY + \refYplus + 2*\windowYsize);
			\node[above] at 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 2 + \windowSize / 2)}, \refY + \refYplus + 2*\windowYsize)
				{$R_3$};
				
			%=== Ref4 ===
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 3)}, \refY - \refYplus) to 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 3)}, \refY - \refYplus - \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 3 + \windowSize * 0.75)}, \refY - \refYplus - \windowYsize);
			\draw[thick]
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 3 + \windowSize / 2)}, \refY - \refYplus - \windowYsize) to
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 3 + \windowSize / 2)}, \refY - \refYplus - 2*\windowYsize);
			\node[below] at 
				({\refXStart + \refXDist * (\windowOffset * 3 + \windowSize / 2)}, \refY - \refYplus - 2*\windowYsize)
				{$R_4$};
			
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
		\begin{itemize}
		\item<+-> Für jedes Fenster: \textcolor{descBlue}{\textbf{$q$-Gramme}} berechnen
		\item<.-> \textcolor{descBlue}{\textbf{$q$-Gramme}} = Zusammenhängende Substrings der Länge $q$ 
		\end{itemize}
		
		\visible<+->{
			\begin{center}	
			2-Gramme:
			\begin{tabular}{ll}
				$R_1$ & CT\visible<+->{, TC}\visible<+->{, CC}\visible<+->{, CA}\visible<+->{, AT} \\
				$R_2$ & \visible<+->{AT, TG, usw.} \\
				.... \\
			\end{tabular}
		\end{center}
		}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Signatur-Berechnung}
		
		\begin{center}
		
		\vspace{-1.5cm}
		\hspace*{-0.8cm}
		\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{rect}=[black, fill=tudolight]
			\tikzstyle{qg}=[font=\footnotesize]
			\tikzstyle{ref}=[font=\normalsize]
			\pgfmathsetmacro{\yDist}{0.42}
			\pgfmathsetmacro{\yCount}{9}
			\pgfmathsetmacro{\xGap}{0.3}
			
			\pgfmathsetmacro{\permXend}{0}
			\pgfmathsetmacro{\permXdist}{0.6}
			\pgfmathsetmacro{\permCount}{2}
			
			\pgfmathsetmacro{\qXstart}{\permXend + \xGap}
			\pgfmathsetmacro{\qXdist}{1}
			
			\pgfmathsetmacro{\refXstart}{\qXstart + \qXdist + \xGap}
			\pgfmathsetmacro{\refXdist}{1.5}
			\pgfmathsetmacro{\refCount}{3}
			
			\pgfmathsetmacro{\readXstart}{\refXstart + \refXdist * \refCount + \xGap}
			
			\pgfmathsetmacro{\sigYstart}{\yDist * \yCount + \xGap * 2}
			
			\pgfmathsetmacro{\headXstart}{\refXstart + 2*\refXdist}
			\pgfmathsetmacro{\headXdist}{0.3}
			\pgfmathsetmacro{\headYstart}{4*\yDist}
			\pgfmathsetmacro{\headYdist}{1*\yDist}
			
			\pgfmathsetmacro{\windowYsize}{0.1}
			\pgfmathsetmacro{\windowSize}{6}
			\pgfmathsetmacro{\windowOffset}{4}
			\pgfmathsetmacro{\windowYplus}{0.23}
			
			
			
			%=== Ref-String === 
			\visible<1->{
				\node[left] at 
					(\headXstart - 0.5*\headXdist, \headYstart)
					{\textcolor{descBlue}{{Referenz:}}};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 0.5,
					\headYstart) {C};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 1.5,
					\headYstart) {T};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 2.5,
					\headYstart) {C};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 3.5,
					\headYstart) {C};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 4.5,
					\headYstart) {A};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 5.5,
					\headYstart) {T};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 6.5,
					\headYstart) {G};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 7.5,
					\headYstart) {C};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 8.5,
					\headYstart) {A};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 9.5,
					\headYstart) {A};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist *10.5,
					\headYstart) {A};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist *11.5,
					\headYstart) {A};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist *12.5,
					\headYstart) {G};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist *13.5,
					\headYstart) {C};
				\draw[thick]
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 0)},
						\headYstart + \windowYplus) to 
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 0)},
						\headYstart + \windowYplus + \windowYsize) to
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 0 + \windowSize)},
						\headYstart + \windowYplus + \windowYsize) to
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 0 + \windowSize)},
						\headYstart + \windowYplus);
				\draw[thick]
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 1)},
						\headYstart + \windowYplus) to 
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 1)},
						\headYstart + \windowYplus + 2*\windowYsize) to
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 1 + \windowSize)},
						\headYstart + \windowYplus + 2*\windowYsize) to
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 1 + \windowSize)},
						\headYstart + \windowYplus);
				\draw[thick]
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 2)},
						\headYstart + \windowYplus) to 
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 2)},
						\headYstart + \windowYplus + \windowYsize) to
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 2 + \windowSize)},
						\headYstart + \windowYplus + \windowYsize) to
					({\headXstart + \headXdist * (\windowOffset * 2 + \windowSize)},
						\headYstart + \windowYplus);
			}
			
			
			%=== Read-String ===
			\visible<10->{
				\node[left] at 
					(\headXstart - 0.5*\headXdist, 
					\headYstart - \headYdist)
					{\textcolor{descBlue}{{Read:}}};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 4.5,
					\headYstart - \headYdist) {A};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 5.5,
					\headYstart - \headYdist) {T};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 6.5,
					\headYstart - \headYdist) {G};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 7.5,
					\headYstart - \headYdist) {C};
				\node[ref] at (\headXstart + \headXdist * 8.5,
					\headYstart - \headYdist) {C};
					
			}
			
			
			%=== Header ===
			%Permuations
			\visible<4->{
				\node at (\permXend - \permXdist * 0.5,
					0.5 * \yDist) {$\pi_1$};
			}
			\visible<4-13>{
				\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=12pt}]
					(\permXend - \permXdist * 1.2, -\yCount*\yDist) --
					(\permXend - \permXdist * 1.2, 0)	
					node[midway, left, xshift=-12pt] {
					\rotatebox[origin=c]{90}{zufällige Permutation}};
			}
			
			\visible<14->{
				\node at (\permXend - \permXdist * 1.5, 0.5 * \yDist) {$\pi_2$};
				\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=12pt}]
					(\permXend - \permXdist * 2.2, -\yCount*\yDist) --
					(\permXend - \permXdist * 2.2, 0)	
					node[midway, left, xshift=-12pt] {
					\rotatebox[origin=c]{90}{zufällige Permutationen}};
			}
			


			%Q-Grams, Ref, Read
			\visible<1->{
				\node[font=\scriptsize] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, 
					0.5 * \yDist) {$q$-Gramme};
				\node at (\refXstart + \refXdist * 0.5, 1.5*\yDist)
					{$R_1$};
				\node at (\refXstart + \refXdist * 1.5, 1.5*\yDist)
					{$R_2$};
				\node at (\refXstart + \refXdist * 2.5, 1.5*\yDist)
					{$R_3$};
				\node[font=\scriptsize] at (\refXstart + \refXdist * 0.5,
					0.5 * \yDist) {CTCCAT};
				\node[font=\scriptsize] at (\refXstart + \refXdist * 1.5,
					0.5 * \yDist) {ATGCAA};
				\node[font=\scriptsize] at (\refXstart + \refXdist * 2.5, 
					0.5 * \yDist) {AAAAGC};
			}
			
			
			\visible<11->{
				\node at (\readXstart + \refXdist * 0.5, 1.5*\yDist)
					{$Read$};
				\node[font=\scriptsize] at (\readXstart + \refXdist * 0.5, 
					0.5 * \yDist) {ATGCC};
			}
			
			%=== Table ===
			\foreach \y in {1,...,\yCount} {
				\visible<4->{
					\foreach \x in {1,...,1} {
						\draw[rect] ({\permXend - \permXdist * (\x - 1)},
							{-\yDist * (\y - 1)}) rectangle
							({\permXend - \permXdist * \x},
							{-\yDist * \y });
					};
				}
				\visible<14->{
					\foreach \x in {2,...,\permCount} {
						\draw[rect] ({\permXend - \permXdist * (\x - 1)},
							{-\yDist * (\y - 1)}) rectangle
							({\permXend - \permXdist * \x},
							{-\yDist * \y });
					};
				}
				\visible<1->{
					\draw[rect] ({\qXstart},
							{-\yDist * (\y - 1)}) rectangle
							({\qXstart + \qXdist},
							{-\yDist * \y });
					\foreach \x in {1,...,\refCount} {
						\draw[rect] ({\refXstart + \refXdist * (\x - 1)},
							{-\yDist * (\y - 1)}) rectangle
							({\refXstart + \refXdist * \x},
							{-\yDist * \y });
					};
				}
				\visible<11->{
					\draw[rect] ({\readXstart},
						{-\yDist * (\y - 1)}) rectangle
						({\readXstart + \refXdist},
						{-\yDist * \y });
				}
			};
			
			%=== Q-grams ===
			\visible<1->{
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -0.5 * \yDist) {CT};
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -1.5 * \yDist) {TC};
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -2.5 * \yDist) {CC};
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -3.5 * \yDist) {CA};
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -4.5 * \yDist) {AT};
			}
			\visible<2->{
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -5.5 * \yDist) {TG};
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -6.5 * \yDist) {GC};
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -7.5 * \yDist) {AA};
			}
			\visible<3->{
				\node[qg] at (\qXstart + \qXdist * 0.5, -8.5 * \yDist) {AG};
			}
			
			%=== Permutations ===
			\visible<4->{
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 0.5, -0.5 * \yDist) {9};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 0.5, -1.5 * \yDist) {6};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 0.5, -2.5 * \yDist) {5};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 0.5, -3.5 * \yDist) {8};
				\node[qg] (p1n2) at (\permXend - \permXdist * 0.5, -4.5 * \yDist) {2};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 0.5, -5.5 * \yDist) {7};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 0.5, -6.5 * \yDist) {3};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 0.5, -7.5 * \yDist) {4};
				\node[qg] (p1n1) at (\permXend - \permXdist * 0.5, -8.5 * \yDist) {1};
			}
			
			\visible<14->{
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 1.5, -0.5 * \yDist) {2};
				\node[qg] (p2n1) at (\permXend - \permXdist * 1.5, -1.5 * \yDist) {1};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 1.5, -2.5 * \yDist) {5};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 1.5, -3.5 * \yDist) {9};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 1.5, -4.5 * \yDist) {7};
				\node[qg] (p2n3) at (\permXend - \permXdist * 1.5, -5.5 * \yDist) {3};
				\node[qg] (p2n4) at (\permXend - \permXdist * 1.5, -6.5 * \yDist) {4};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 1.5, -7.5 * \yDist) {8};
				\node[qg] at (\permXend - \permXdist * 1.5, -8.5 * \yDist) {6};
			}
			
			%=== Ref-Tables ===
			\visible<1->{
				\node[] at (\refXstart + \refXdist * 0.5, -0.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] (ref1q2) at (\refXstart + \refXdist * 0.5, -1.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] at (\refXstart + \refXdist * 0.5, -2.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] at (\refXstart + \refXdist * 0.5, -3.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] (ref1q5) at (\refXstart + \refXdist * 0.5, -4.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] (ref1q9) at (\refXstart + \refXdist * 0.5, -8.5 * \yDist) {};
			}
			
			\visible<2->{
				\node[] (ref2q5) at (\refXstart + \refXdist * 1.5, -4.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] (ref2q6) at (\refXstart + \refXdist * 1.5, -5.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] at (\refXstart + \refXdist * 1.5, -6.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] at (\refXstart + \refXdist * 1.5, -3.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] at (\refXstart + \refXdist * 1.5, -7.5 * \yDist) {$\checkmark$};
			}
			
			\visible<3->{
				\node[] at (\refXstart + \refXdist * 2.5, -7.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] (ref3q9) at (\refXstart + \refXdist * 2.5, -8.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] (ref3q7) at (\refXstart + \refXdist * 2.5, -6.5 * \yDist) {$\checkmark$};
			}
			
			\visible<11->{
				\node[] (readq5) at (\readXstart + \refXdist * 0.5, -4.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] (readq6) at (\readXstart + \refXdist * 0.5, -5.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] at (\readXstart + \refXdist * 0.5, -6.5 * \yDist) {$\checkmark$};
				\node[] at (\readXstart + \refXdist * 0.5, -2.5 * \yDist) {$\checkmark$};
			}
			
			%=== Signatur ===
			\visible<5->{
				\node[left] at (\refXstart, -\sigYstart - \yDist * 0.5)
					{$\pi_1$};
			}
			\visible<15->{
				\node[left] at (\refXstart, -\sigYstart - \yDist * 1.5)
					{$\pi_2$};
			}
			
			\visible<5->{
				\foreach \y in {1,...,1} {
			    	\foreach \x in {1,...,\refCount} {
						\draw[rect] ({\refXstart + \refXdist * (\x - 1)},
							{-\sigYstart - \yDist * (\y -1)}) rectangle
							({\refXstart + \refXdist * \x},
							{-\sigYstart - \yDist * \y});
					};
					
				};
			}
			\visible<12->{
				\foreach \y in {1,...,1} {
					\draw[rect] ({\readXstart},
						{-\sigYstart - \yDist * (\y -1)}) rectangle
						({\readXstart + \refXdist},
						{-\sigYstart - \yDist * \y});
				};
			}
			
			\visible<15->{
				\foreach \y in {2,...,\permCount} {
			    	\foreach \x in {1,...,\refCount} {
						\draw[rect] ({\refXstart + \refXdist * (\x - 1)},
							{-\sigYstart - \yDist * (\y -1)}) rectangle
							({\refXstart + \refXdist * \x},
							{-\sigYstart - \yDist * \y});
					};
					\draw[rect] ({\readXstart},
						{-\sigYstart - \yDist * (\y -1)}) rectangle
						({\readXstart + \refXdist},
						{-\sigYstart - \yDist * \y});
				};
			}
			
			% Min-Hashing
			\visible<17->{
				\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=12pt}]
					(\readXstart + \refXdist + 0.12, 0) --
					(\readXstart + \refXdist + 0.12, -\yCount*\yDist)	
					node[midway, left, xshift=12pt] (braceRightN) {};
				\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=4pt}]
					(\readXstart + \refXdist + 0.12, -\sigYstart) --
					(\readXstart + \refXdist + 0.12, -\sigYstart -\yDist*\permCount)	
					node[midway, left, xshift=6pt] (braceRightS) {};
				\draw[very thick] (braceRightN) -- ++(12pt, 0)
					coordinate (braceRightNp);
				\draw[latex-,very thick] (braceRightS) -- ++(20pt, 0) 
					coordinate (braceRightSp);
				\draw[very thick] (braceRightNp) -- (braceRightSp)
					node[midway, right, xshift=4pt]
					{\rotatebox[origin=c]{90}{MIN-HASHING}};
			}

			\visible<7->{
				\node[qg] (ref1Sig1) at 
					(\refXstart + \refXdist * 0.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 0.5)
					{$2$};
			}
			\visible<8->{
				\node[qg] (ref2Sig1) at
					(\refXstart + \refXdist * 1.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 0.5)	
					{$2$};
			}
			\visible<9->{
				\node[qg] (ref3Sig1) at
					(\refXstart + \refXdist * 2.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 0.5)
					{$1$};
			}
			\visible<12->{
				\node[qg] (readSig1) at 
					(\readXstart + \refXdist * 0.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 0.5)
					{$2$};
			}
			
			\visible<15->{
				\node[qg] (ref1Sig2) at 
					(\refXstart + \refXdist * 0.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 1.5)
					{$1$};
				\node[qg] (ref2Sig2) at
					(\refXstart + \refXdist * 1.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 1.5)
					{$3$};
				\node[qg] (ref3Sig2) at
					(\refXstart + \refXdist * 2.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 1.5)
					{$4$};
				\node[qg] (readSig2)at 
					(\readXstart + \refXdist * 0.5,
					 -\sigYstart - \yDist * 1.5)
					{$3$};	
			}
				
			\only<5>{	
				\draw[-latex, thick] (p1n1) to (ref1q9);
			}
			\only<6-7>{
				\draw[-latex, thick] (p1n2) to (ref1q5);
			}
			\only<7>{
				\draw[-latex, thick] (ref1q5) to (ref1Sig1);
			}
			\only<8>{
				\draw[-latex, thick, bend angle=10, bend right]
					(p1n2) to (ref2q5);
				\draw[-latex, thick, bend angle=22, bend right]
					(ref2q5) to (ref2Sig1);
			}
			\only<9>{
				\draw[-latex, thick, bend angle=15, bend right]
					(p1n1) to (ref3q9);
				\draw[-latex, thick]
					(ref3q9) to (ref3Sig1);
			}
			\only<12>{
				\draw[-latex, thick, bend angle=10, bend right]
					(p1n2) to (readq5);
				\draw[-latex, thick, bend angle=22, bend right]
					(readq5) to (readSig1);
			}
			\only<15>{
				\draw[-latex, thick]
					(p2n1) to (ref1q2);
				\draw[-latex, thick]
					(ref1q2) to (ref1Sig2);
				\draw[-latex, thick]
					(p2n3) to (ref2q6);
				\draw[-latex, thick]
					(ref2q6) to (ref2Sig2);
				\draw[-latex, thick]
					(p2n4) to (ref3q7);
				\draw[-latex, thick]
					(ref3q7) to (ref3Sig2);
				\draw[-latex, thick, transform canvas={yshift=3pt}]
					(p2n3) to (readq6);
				\draw[-latex, thick]
					(readq6) to (readSig2);
			
			}
			
			\visible<13-14,16->{
				\draw[-latex, thick, bend angle=25, bend right] (readSig1) to (ref1Sig1);
				\draw[-latex, thick, bend angle=18, bend right] (readSig1) to (ref2Sig1);
			}
			\visible<16->{
				\draw[-latex, thick, bend angle=18, bend left] (readSig2) to (ref2Sig2);
			}
			
			\visible<15->{
				\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=4pt}]
					(\refXstart - 0.7, -\sigYstart - 2*\yDist) --
					(\refXstart - 0.7, -\sigYstart)	
					node[midway, left, xshift=-5pt] {
					Signaturlänge $s = 2$};
			}
			
			\visible<5->{	
				\node[left] (sig) at (\refXstart, -\sigYstart - 3*\yDist)
					{Signaturen};
			}
			\only<5-14>{
				\draw[-latex, thick] (sig) -| (ref1Sig1);
				\draw[-latex, thick] (sig) -| (ref2Sig1);
				\draw[-latex, thick] (sig) -| (ref3Sig1);
			}
			
			\visible<15->{	
				\draw[-latex, thick] (sig) -| (ref1Sig2);
				\draw[-latex, thick] (sig) -| (ref2Sig2);
				\draw[-latex, thick] (sig) -| (ref3Sig2);
			}

		\end{tikzpicture}
		\end{center}
	
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Signatur-Speicherung}
		
		\begin{center}
		\vspace{-5pt}
		\begin{tikzpicture}
			\tikzstyle{rect}=[black, fill=tudolight]
			\tikzstyle{qg}=[font=\footnotesize, inner sep = 1pt]
			\pgfmathsetmacro{\yDist}{0.42}
			\pgfmathsetmacro{\yCount}{9}
			\pgfmathsetmacro{\xGap}{0.3}
			
			\pgfmathsetmacro{\permCount}{2}
			
			\pgfmathsetmacro{\refXstart}{0}
			\pgfmathsetmacro{\refXdist}{1.5}
			\pgfmathsetmacro{\refCount}{3}
			
			\pgfmathsetmacro{\readXstart}{\refXstart + \refXdist * \refCount + \xGap}
			
			\pgfmathsetmacro{\sigYstart}{0}
			
			
			\pgfmathsetmacro{\htXstart}{\refXstart}
			\pgfmathsetmacro{\htXsize}{1.125}
			\pgfmathsetmacro{\htYstart}{\sigYstart - (1.6 + \permCount) * \yDist}
			\pgfmathsetmacro{\htYsize}{0.9}
			\pgfmathsetmacro{\htYgap}{0.2}
			\pgfmathsetmacro{\htYdist}{\htYsize + \htYgap}
			
			%=== Signatur ===
			\visible<1->{
				\node at (\refXstart + \refXdist * 0.5, 0.5*\yDist) {$R_1$};
				\node at (\refXstart + \refXdist * 1.5, 0.5*\yDist) {$R_2$};
				\node at (\refXstart + \refXdist * 2.5, 0.5*\yDist) {$R_3$};
				\node at (\readXstart + \refXdist * 0.5, 0.5*\yDist) {$Read$};
				\node[left] at (\refXstart, -\sigYstart - \yDist * 0.5)
					{$\pi_1$};
				\node[left] at (\refXstart, -\sigYstart - \yDist * 1.5)
					{$\pi_2$};
				\foreach \y in {1,...,\permCount} {
					\foreach \x in {1,...,\refCount} {
						\draw[rect] ({\refXstart + \refXdist * (\x - 1)},
							{-\sigYstart - \yDist * (\y -1)}) rectangle
							({\refXstart + \refXdist * \x},
							{-\sigYstart - \yDist * \y});
					};
					\draw[rect] ({\readXstart},
						{-\sigYstart - \yDist * (\y -1)}) rectangle
						({\readXstart + \refXdist},
						{-\sigYstart - \yDist * \y});
				};
				
				\node[qg] (ref1Sig1) at 
					(\refXstart + \refXdist * 0.5, 
					-\sigYstart - \yDist * 0.5)
					{$2$};
				\node[qg] (ref1Sig2) at 
					(\refXstart + \refXdist * 0.5, 
					-\sigYstart - \yDist * 1.5)
					{$1$};
				\node[qg] (ref2Sig1) at
					(\refXstart + \refXdist * 1.5, 
					-\sigYstart - \yDist * 0.5)
					{$2$};
				\node[qg] (ref2Sig2) at
					(\refXstart + \refXdist * 1.5, 
					-\sigYstart - \yDist * 1.5)
					{$3$};
				\node[qg] (ref3Sig1) at
					(\refXstart + \refXdist * 2.5, 
					-\sigYstart - \yDist * 0.5)
					{$1$};
				\node[qg] (ref3Sig2) at
					(\refXstart + \refXdist * 2.5, 
					-\sigYstart - \yDist * 1.5)
					{$4$};
				\node[qg, inner sep=0.5pt] (readSig1) at 
					(\readXstart + \refXdist * 0.5, 
					-\sigYstart - \yDist * 0.5)
					{$2$};
				\node[qg, inner sep=0.5pt] (readSig2)at 
					(\readXstart + \refXdist * 0.5, 
					-\sigYstart - \yDist * 1.5)
					{$3$};
				\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=4pt}]
					(\refXstart - 0.7, -\sigYstart - 2*\yDist) --
					(\refXstart - 0.7, -\sigYstart)	
					node[midway, left, xshift=-5pt] {
					Signaturen};
			}
					
			%=== Hashtabelle ===
			\visible<2->{
				\foreach \y in {1,...,\permCount} {
					\node[left] at 
						(\htXstart,
						{\htYstart - 0.5 * \htYsize - (\y - 1)*\htYdist})
						{$\pi_{\y}$};
			    	\foreach \x in {1,...,4} {
						\draw[rect]
							({\htXstart + (\x - 1)*\htXsize},
							 {\htYstart - (\y - 1)*\htYdist}) rectangle
							({\htXstart + \x*\htXsize},
							 {\htYstart - \htYsize - (\y - 1) * \htYdist});
					};
				};		
				\foreach \x in {1,...,4} {
					\node[above] at ({\htXstart + (\x - 0.5) * \htXsize},
						{\htYstart}) {\textcolor{descBlue}{{\x}}};
				};
				\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=8pt}]
					(\htXstart - 0.7, \htYstart - \htYdist - \htYsize) --
					(\htXstart - 0.7, \htYstart)	
					node[midway, left, xshift=-9pt] {
					Hashtabellen};
			}
			
			\only<3>{
				\node[align=center] (ht1b2pre) at 
					(\htXstart + 1.5 * \htXsize,
					\htYstart - 0.5 * \htYsize)
					{$R_1$};
				\draw[-latex, thick] (ref1Sig1) to (ht1b2pre);
			}
			\visible<4->{
				\node[align=center] (ht1b2) at 
					(\htXstart + 1.5 * \htXsize,
					\htYstart - 0.5 * \htYsize)
					{$R_1$\\[-1pt]$R_2$};
			}
			\only<4>{
				\draw[-latex, thick] (ref2Sig1) to (ht1b2);
			}
			\visible<5->{
				\node[align=center] (ht1b1) at
					(\htXstart + 0.5 * \htXsize,
					\htYstart - 0.5 * \htYsize)
					{$R_3$};
			}
			\only<5>{
				\draw[-latex, thick] (ref3Sig1) to (ht1b1);
			}
			\visible<6->{
				\node[align=center] (ht2b1) at 
					(\htXstart + 0.5 * \htXsize,
					\htYstart - \htYdist - 0.5 * \htYsize)
					{$R_1$};
				\node[align=center] (ht2b3) at
					(\htXstart + 2.5 * \htXsize,
					\htYstart - \htYdist - 0.5 * \htYsize)
					{$R_2$};
				\node[align=center] (ht2b4) at 
					(\htXstart + 3.5 * \htXsize,
					\htYstart - \htYdist - 0.5 * \htYsize)
					{$R_3$};
			}
			\only<6>{
				\draw[-latex, thick] (ref1Sig2) to (ht2b1);
				\draw[-latex, thick] (ref2Sig2) to (ht2b3);
				\draw[-latex, thick] (ref3Sig2) to (ht2b4);
			}
			
			\visible<7->{	
				\draw[-latex, thick, bend angle=25, bend left]
					(readSig1) to (ht1b2);
				\draw[-latex, thick, bend angle=20, bend left]
					(readSig2) to (ht2b3);
			}
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
		\begin{flushright}
		%\vspace{-4cm}
		%\begin{minipage}{0.7\textwidth}
		\begin{block}{Index-Erstellung (Zusammenfassung)}
		\begin{itemize}
			\item Wähle zufällige Permutationen $\pi_i$
			\item Signaturwert = kleinstes $q$-Gramm bezüglich $\pi_i$
			\item<2-> $\forall \pi_i$: Hashtabelle mit Zuordnung \ 
				\textit{Signaturwert $\rightarrow$ Fensterindex}
		\end{itemize}
		\end{block}
		%\end{minipage}
		\end{flushright}
		
	
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Signaturberechnung in der Praxis}
		
		\textcolor{descBlue}{\textbf{Problem}}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Es gibt $(4^q!)$ Permutationen
			\item \textbf{Benötigte Bits} zur Repräsentation einer Permutation: $$\log_2(4^q!) = \mathcal{O}(4^q \ln(4^q))$$
			\item Für 16-Gramme: $3,95 \cdot 10^{10}$ Bits \textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} \textbf{nicht praktikabel}
		\end{itemize}	
		
		\vspace{10pt}
		\visible<+->{
			\textcolor{descBlue}{\textbf{Daher}}	
		}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item<.-> Verringerung der Menge aller Permutation
			\item Darstellung einer Permutation durch \textbf{zufälliges 64-Bit-Wort} $S$
			\item Darstellung eines $q$-Gramms $x$ ebenfalls als 64-Bit Wort
			%\item Wähle zufälliges 64-Bit Wort $S$
			\item Permutations-Berechnung durch \textbf{XOR} von $x$ und $S$
			\item Minimumsbildung wie gehabt: $$\min\text{}_S(A) = \min \{x \oplus S | x \in A\}$$
			
		\end{itemize}	
		
		
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Variantentoleranz}
		\textbf{Arten von Varianten}
		\begin{description}[<+->][xxxxxxx]
			\item[SNPs] (Single Nucleotide Polymorphism) \\
				Veränderung einer einzelnen Base
			\item[Indels] Hinzufügen (Insertion) und Löschen (Deletion) einer oder mehrerer Basenpaare
		\end{description}
		\vspace{10pt}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Etwa \textbf{90\%} der bekannten Varianten sind SNPs
			\item \textbf{Idee:} 
				\tabto{1cm} Beinhalten $q$-Gramme eine SNP-Variante, \\
				\tabto{1cm} dann füge beide $q$-Gramme zum Index hinzu. \\
				\visible<+->{
					\tabto{1cm} \textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} Reads mit SNP-Variante besser gefunden
					\tabto{1cm} \textcolor{tudogreen}{$\Rightarrow$} Variantentoleranz
				}
		\end{itemize}
		
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Intervall-Bestimmung}
		
		\visible<+->{
			\begin{description}[Haben]
			\item[\textbf{Haben}] Für jede Permutation: Menge von Fensterindizes
			\item[\textbf{Wollen}] Konkrete Intervalle auf Referenzgenom
			\end{description}
		}
		
		\visible<+->{
			\textcolor{descBlue}{\textbf{Vorgehen}}
		}
		\begin{itemize}
		\item<.-> \textbf{Zähle}, wie oft jeder Fensterindex vorkommt
		\item<+-> Komprimiere benachbarte Fensterindizes zu \textbf{Fenstersequenz} \\	
		\item<5-> \textbf{Sortiere} Fenstersequenzen nach Gewicht (= Anzahl Treffer)
		\item<6-> Wähle Fenstersequenzen mit \textbf{größtem} Gewicht aus
		\item<7-> Umwandlung der ausgewählten Sequenzen in \textbf{Intervalle}
%			\begin{itemize}
%			\item Sequenzen aus einem Fenster: Vergrößern
%			\item Sequenzen aus zwei Fenstern: Verkleinern
%			\item Jeweils in Abhängigkeit von Gewicht
%			\end{itemize}
		\end{itemize}
	
		
		\begin{center}
			\vspace{-8pt}
			\hspace*{-.5cm}
			\begin{tikzpicture}
				\pgfmathsetmacro{\fac}{2}
				\pgfmathsetmacro{\winSize}{1.4 * \fac}
				\pgfmathsetmacro{\winOff}{1.25 * \fac}
				\pgfmathsetmacro{\rdLng}{1 * \fac}
				
				\pgfmathsetmacro{\winBegin}{0}
				\pgfmathsetmacro{\winBeginOth}{6.5}
				\pgfmathsetmacro{\rdBegin}{0.7 * \fac}
				\pgfmathsetmacro{\rdBeginOth}{\winBeginOth + 0.5 * \fac}
				
				\pgfmathsetmacro{\yRefA}{0}
				\pgfmathsetmacro{\yRefB}{-0.2}
				\pgfmathsetmacro{\yRefOth}{0.5*\yRefA + 0.5*\yRefB}
				\pgfmathsetmacro{\yRd}{-0.4}
				\pgfmathsetmacro{\yWseq}{-0.9}
				\pgfmathsetmacro{\yIvall}{-1.4}
				
				\pgfmathsetmacro{\xExtend}{0.3 * \fac}
				
				
				%=== 2 Fenster ===
				\visible<3->{
					\draw[|-|, thick]
						(\winBegin, \yRefA) -- 
						(\winBegin + \winSize, \yRefA)
						node[midway, above, yshift=-3pt] {$R_1$};
					\draw[|-|, thick] 
						(\winBegin + \winOff, \yRefB) -- 
						(\winBegin + \winOff + \winSize, \yRefB)
						node[midway, above, yshift=-3pt] {$R_2$};
					\draw[|-|, thick] 
						(\rdBegin, \yRd) -- 
						(\rdBegin + \rdLng, \yRd)
						node[midway, below, yshift=+2pt] {$Read$};
					\draw[|-|, thick] 
						(\winBegin, \yWseq) -- 
						(\winBegin + \winOff + \winSize, \yWseq)
						node[midway, below, yshift=+2pt] {$Fenstersequenz$};
				}
				\visible<7->{
					\draw[|-|, thick] 
						({(\winBegin + \rdBegin) * 0.5}, \yIvall) -- 
						({(\rdBegin + \rdLng + \winBegin + \winOff + \winSize) * 0.5}, \yIvall)
						node[midway, below, yshift=+2pt] {$Intervall$};
				}
					
					
				%=== 1 Fenster ===
				\visible<4->{
					\draw[|-|, thick]
						(\winBeginOth, \yRefB) -- 
						(\winBeginOth + \winSize, \yRefB)
						node[midway, above, yshift=-3pt] {$R_3$};
					\draw[|-, thick, dashed]
						(\winBeginOth + \winOff, \yRefA) -- 
						(\winBeginOth + \winOff + \winSize - 1, \yRefA)
						node[midway, above, yshift=-3pt] {$R_4$};
					\draw[|-|, thick] 
						(\rdBeginOth, \yRd) -- 
						(\rdBeginOth + \rdLng, \yRd)
						node[midway, below, yshift=+2pt] {$Read$};
					\draw[|-|, thick]
						(\winBeginOth, \yWseq) -- 
						(\winBeginOth + \winSize, \yWseq)
						node[midway, below, yshift=+2pt] {$Fenstersequenz$};
				}
				\visible<8->{
					\draw[|-|, thick]
						(\winBeginOth - \xExtend, \yIvall) -- 
						(\winBeginOth + \winSize + \xExtend, \yIvall)
						node[midway, below, yshift=+2pt] {$Intervall$};
				}
			\end{tikzpicture}
			\end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Alignierung}
		
		Erinnerung: VATRAM arbeit in zwei Schritten
		\begin{itemize}
		\item[1.] \textcolor{descBlue}{\textbf{Mapping}} 
		\item[2.] \textcolor{descBlue}{\textbf{Alignierung}} 
		\end{itemize}
		
		\vspace{.5cm}
		\visible<+->{
			\textbf{Aligner}
		}
		\begin{itemize}
		\item<.-> Berechnet Alignment zwischen Read und Intervall des Genom
		\item<+-> Voll variantentolerant (unterstützt SNPs und Indels)
		\item<+-> Basiert auf Algorithmus von Ukkonen\\ (dynamische Programmierung)
		\end{itemize}
		\vspace{.5cm}
		
		\visible<+->{
			\textcolor{descBlue}{\textbf{Schwerpunkt}} der Masterarbeit: \textbf{Mapping}
		}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Min-Hash-Eigenschaft}
		
		\begin{block}{Satz}
		\begin{itemize}
		\item<+-> Sei $A$ die $q$-Grammmenge des Referenzfensters
		\item<.-> Sei $B$ die $q$-Grammmenge des Reads
		\item<+-> Dann gilt: \textit{Kollsions-Wahrscheinlichkeit = Jaccard-Ähnlichkeit}
		\end{itemize}
		\visible<+->{
			$$P(\text{min}_\pi(A) = \text{min}_\pi(B)) = \frac{\vert A \cap B \vert}{\vert A \cup B \vert}$$
		}
		\vspace{-8pt}
		\end{block}
		
		\visible<+->{
		\begin{block}{Beweis}
			\begin{flushright}
			\begin{tikzpicture}
				\useasboundingbox(1.5,0.7)rectangle(1.5,0.7);
				\draw[fill] (0,.2) circle (1pt);
				\node[below] at (0,.2) {$x$};
				\draw[thick] (-.4,0) circle (.6);
				\draw[thick] (.4,0) circle (.6);
				\node[] at (-.5,0) {$A$};
				\node[] at (.5,0) {$B$};
			\end{tikzpicture}
			\end{flushright}
			\vspace{-24pt}
			\begin{itemize}
				\item Sei $x \in A \cap B$ \\
				\item Da $\pi$ zufällig gewählt wurde, gilt:
				\item $P(x = \min_\pi(A \cup B)) = \frac{1}{\vert A \cup B \vert}$
			
				\item<+-> $P(\min_\pi(A) = \min_\pi(B))$ \visible<+->{$= P(\min_\pi(A \cup B) \in A \cap B)$} \visible<+->{$= \frac{\vert A \cap B \vert}{\vert A \cup B \vert}$} \\
			\end{itemize}
		\end{block}
		}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Locality Sensitive Hashing (LSH)}
		
		Was ist Locality Sensitive Hashing?
		\begin{description}[<+->]
			\item[Allgemein] Verfahren zur Dimensionsreduktion durch Hashing
		\end{description}
	
		\vspace{10pt}
		\visible<+->{
			Bei VATRAM
		}
		\begin{itemize}
			\item<.->[$\rightarrow$] $q$-Grammmenge eines Fensters bzw. Reads \\ 
				entspricht Punkt in $4^q$ dimensionalen Raum.
			\item<+->[$\rightarrow$] Reduktion auf $s$ Dimensionen \\
				($s = $ Anzahl an Permutationen)
		\end{itemize} 
			
		
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Locality Sensitive Hashing (LSH)}
		
		\begin{block}{Formale Definition}
		\begin{itemize}[<+->]
		\item Gegeben sei
			\begin{itemize}
			\item Universum $U$
				%\tabto{5cm} $\rightarrow$ Menge aller $q$-Grammmengen
			\item Ähnlichkeitsfunktion $\Phi : U \times U \rightarrow [0;1]$
				%\tabto{5cm} $\rightarrow$ Jaccardähnlichkeit $\frac{\vert A \cap B \vert}{\vert A \cup B \vert}$
			\item Familie $H$ von Funktionen $h : U \rightarrow S$
			\end{itemize}
		\item Wähle (gleichverteilt) zufällig ein $h \in H$.
		\item $H$ heißt \textbf{LSH-Familie}, falls gilt: 
		\end{itemize}
		\vspace{-4pt}
		\visible<.->{
			$$\forall a,b \in U:\ \ P_{h \in H}(h(a) = h(b)) = \Phi(a,b)$$
		}
		\vspace{-16pt}
		\end{block}
		
		\visible<+->{
		\begin{block}{Beispiel: Min-Hashing bei VATRAM}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item<.-> $U$ = Menge aller $q$-Grammmengen
			\item $\Phi$ = Jaccard-Ähnlichkeit $\frac{\vert A \cap B \vert}{\vert A \cup B \vert}$
			\item $H$ = $\{\min_\pi |\ \pi \text{ ist Permutation aller } q\text{-Gramme}\}$
		\end{itemize}
		\end{block}
		}
	
	\end{frame}
	
	
	

\section{Ziele der Masterarbeit}
\subsection{.}

	\begin{frame}
		\frametitle{Ziele der Masterarbeit (Überblick)}
		
		\visible<+->{
			Beschränkung auf \textbf{Mapping} (durch LSH)
		}
		
		\begin{itemize}[<+->]
		\item PG hat VATRAM nur mit Reads der Länge 100 getestet \\
			\begin{itemize}[<.->]
			\item[$\rightarrow$] Wie skaliert VATRAM mit längeren Reads?
			\item[$\rightarrow$] Parameterwahl? 
			\end{itemize}
		\item Unterstützung von \textbf{Paired-End-Reads}
			\begin{itemize}[<.->]
			\item[$\rightarrow$] gleich...
			\end{itemize}
		\item \textbf{Theoretische Analyse} \\
			
			\begin{itemize}[<.->]
			\item[$\rightarrow$] Kollisions-Wahrscheinlichkeit = Jaccard-Ähnlichkeit
			\item[$\rightarrow$] In welchen Fällen lohnt das Hinzufügen einer SNP-Variante?
			\end{itemize}
		\item Alternativen zu Min-Hashing \\
			\begin{itemize}[<+->]
			\item \textit{Min-Hashing} \textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} Jaccard-Ähnlichkeit ...
			\item \textit{Sim-Hashing} \textcolor{tudogreen}{$\rightarrow$} Kosinus-Ähnlichkeit ...
			\end{itemize}
		\end{itemize}

	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Variation der Readlänge}
		
		\textbf{Parameterwahl} bei längeren Reads?
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Fenstergröße $\approx$ Readlänge
			\item[$\Rightarrow$] Vergrößere Fensterlänge und -abstand proportional zur Readlänge
			\item[$\Rightarrow$] Weniger Fenster $\Rightarrow$ Geringer Speicherbedarf
			\item Man könnte Signaturlänge erhöhen
		\end{itemize}
		
		\vspace{10pt}
		\visible<+->{
			\textbf{Erste Ergebnisse}
		}
		\begin{description}[<+->][Speicherverbrauch]
		\item<.->[Readlänge] 100 vs. 500
		\item<.->[Readerzeugung] 4\% Fehlerwahrscheinlichkeit pro Position
		\item[Verbesserung] Selbst bei konstanter Signaturlänge!
		\item[Korrekte Intervalle] Verbesserung von 89,3\% auf 98\%
		\item[Speicherverbrauch] sinkt von 9,7 GB auf 2,8 GB
		\end{description}
		
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Paired End Reads}
		
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\pgfmathsetmacro{\xBegin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\xTagLng}{1.4}
			\pgfmathsetmacro{\xEnd}{6}
			
			\pgfmathsetmacro{\yHeight}{.5}
			\pgfmathsetmacro{\yFragBegin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\yFragMid}{\yFragBegin - \yHeight * 0.5}
			\pgfmathsetmacro{\yFragEnd}{\yFragBegin - \yHeight}
			\pgfmathsetmacro{\yTagBegin}{\yFragEnd - 0.2}
			\pgfmathsetmacro{\yTagMid}{\yTagBegin - \yHeight * 0.5}
			\pgfmathsetmacro{\yTagEnd}{\yTagBegin - \yHeight}
			\pgfmathsetmacro{\yBelow}{\yTagEnd - \yHeight * 1}
			
			\visible<1->{
				\draw[fill=tudolight]
					(\xBegin, \yFragBegin) rectangle (\xEnd, \yFragEnd);
				\node[font=\footnotesize, yshift=-2pt] at 
					(\xBegin * 0.5 + \xEnd * 0.5, \yFragMid) 
					{DNA-Fragment};
				
				\node[left, font=\scriptsize, yshift=-1pt]
					at (\xBegin, \yFragMid)
					{Sequenzieren};
				\draw[-latex, thick, dashed]
					(\xBegin - 0.05, \yFragMid) to
					(\xBegin + \xTagLng, \yFragMid);
				\node[right, font=\scriptsize, yshift=-1pt]
					at (\xEnd, \yFragMid)
					{Sequenzieren};
				\draw[-latex, thick, dashed]
					(\xEnd + 0.05, \yFragMid) to 
					(\xEnd - \xTagLng, \yFragMid);
			}
				
			\visible<2->{
				\draw[fill=tudolight]
					(\xBegin, \yTagBegin) rectangle 
					(\xBegin + \xTagLng, \yTagEnd);
				\draw[fill=tudolight]
					(\xEnd, \yTagBegin) rectangle
					(\xEnd - \xTagLng, \yTagEnd);
				\node[font=\scriptsize, yshift=-1pt] at
					(\xBegin + \xTagLng * 0.5, \yTagMid)
					{100 bp};
				\node[font=\scriptsize, yshift=-1pt] at
					(\xEnd - \xTagLng * 0.5, \yTagMid)
					{100 bp};
				\draw[-latex, thick] 
					(\xBegin + \xTagLng * 0.5, \yBelow) to 
					(\xBegin + \xTagLng * 0.5, \yTagEnd - 0.05);
				\draw[-latex, thick] 
					(\xEnd - \xTagLng * 0.5, \yBelow) to 
					(\xEnd - \xTagLng * 0.5, \yTagEnd - 0.05);
				\draw[-, thick] 
					(\xBegin + \xTagLng * 0.5, \yBelow) -- 
					(\xEnd - \xTagLng * 0.5, \yBelow) 
					node[midway, below]
					{Paired End Reads};
			}
			
			\visible<3->{
				\draw[latex-latex, thick] 
					(\xBegin + \xTagLng + 0.1, \yTagMid) -- 
					(\xEnd - \xTagLng - 0.1, \yTagMid) 
					node[midway, below]
					{Lücke};
			}
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		%
		\visible<+->{
			Längeres DNA-Fragment wird \textbf{von beiden Seiten} sequenziert
		}
		\begin{itemize}[<+->]
		\item Ergebnis: Paired End Read bestehend aus zwei Sequenzen
		\item Länge der \textbf{Lücke} ungefähr bekannt (z.B. $300 \pm 50$)
		\item Bekannte Sequenziermaschinen (z.B. Illumina) liefern oft Paired-End-Reads
		\end{itemize}
		%
		%
		\vspace{10pt}
		\visible<+->{
			\textbf{Unterstützung} von Paired-End-Reads in VATRAM wünschenswert
		}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Paired End Reads}		
		
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\pgfmathsetmacro{\xBegin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\xTagLng}{1.4}
			\pgfmathsetmacro{\xEnd}{6}
			
			\pgfmathsetmacro{\yHeight}{.5}
			\pgfmathsetmacro{\yFragBegin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\yFragMid}{\yFragBegin - \yHeight * 0.5}
			\pgfmathsetmacro{\yFragEnd}{\yFragBegin - \yHeight}
			\pgfmathsetmacro{\yTagBegin}{\yFragEnd - 0.2}
			\pgfmathsetmacro{\yTagMid}{\yTagBegin - \yHeight * 0.5}
			\pgfmathsetmacro{\yTagEnd}{\yTagBegin - \yHeight}
			\pgfmathsetmacro{\yBelow}{\yTagEnd - \yHeight * 1}
			

			\draw[fill=tudolight]
				(\xBegin, \yFragBegin) rectangle (\xEnd, \yFragEnd);
			\node[font=\footnotesize, yshift=-2pt] at
				(\xBegin * 0.5 + \xEnd * 0.5, \yFragMid) 
				{DNA-Fragment};
				
			\node[left, font=\scriptsize, yshift=-1pt]
				at (\xBegin, \yFragMid)
				{Sequenzieren};
			\draw[-latex, thick, dashed]
				(\xBegin - 0.05, \yFragMid) to
				(\xBegin + \xTagLng, \yFragMid);
			\node[right, font=\scriptsize, yshift=-1pt]
				at (\xEnd, \yFragMid)
				{Sequenzieren};
			\draw[-latex, thick, dashed]
				(\xEnd + 0.05, \yFragMid) to 
				(\xEnd - \xTagLng, \yFragMid);
				
			\draw[fill=tudolight]
				(\xBegin, \yTagBegin) rectangle 
				(\xBegin + \xTagLng, \yTagEnd);
			\draw[fill=tudolight]
				(\xEnd, \yTagBegin) rectangle
				(\xEnd - \xTagLng, \yTagEnd);
			\node[font=\scriptsize, yshift=-1pt] at
				(\xBegin + \xTagLng * 0.5, \yTagMid)
				{100 bp};
			\node[font=\scriptsize, yshift=-1pt] at
				(\xEnd - \xTagLng * 0.5, \yTagMid)
				{100 bp};
				
			\draw[latex-latex, thick] 
				(\xBegin + \xTagLng + 0.1, \yTagMid) -- 
				(\xEnd - \xTagLng - 0.1, \yTagMid) 
				node[midway, below]
				{Lücke};
				%{\textcolor{descBlue}{\textbf{Lücke}}};
				
			\draw[-latex, thick] 
				(\xBegin + \xTagLng * 0.5, \yBelow) to 
				(\xBegin + \xTagLng * 0.5, \yTagEnd - 0.05);
			\draw[-latex, thick] 
				(\xEnd - \xTagLng * 0.5, \yBelow) to 
				(\xEnd - \xTagLng * 0.5, \yTagEnd - 0.05);
			\draw[-, thick] 
				(\xBegin + \xTagLng * 0.5, \yBelow) -- 
				(\xEnd - \xTagLng * 0.5, \yBelow) 
				node[midway, below]
				{Paired End Reads};
				%{\textcolor{descBlue}{\textbf{Paired End Reads}}};
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
		\vspace{-14pt}
		\visible<+->{
			\textbf{Mögliche Realisierung}
		}
		\begin{itemize}
			\item<+-> Suche nach beiden Sequenzen
			\item<+-> Kollisions-Anzahl für nah beieinander liegende Treffer addieren
		\end{itemize}
		
		\vspace{2pt}
		\visible<+->{
			\textbf{Erste Ergebnisse}
		}
		\begin{description}[<+->][Korrekte IntervalleX]
			\item<.->[Readerzeugung] 4\% Fehlerwahrscheinlichkeit pro Position
			\item[Korrekte Intervalle] Verbesserung von 89,7\% auf 91,9\%
			\item[Laufzeit] (ohne Aligner) um 73\% höher
			\item[Anzahl] zurückgegebener Intervalle halbiert!
		\end{description}
	
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\begin{center}
		\begin{Large}
		Danke für eure Aufmerksamkeit! \\
		\vspace{1cm}
		Fragen?
		\end{Large}
		\end{center}
	\end{frame}

\section{}
%	
%	\begin{frame}
%		\frametitle{Theoretische Analyse}
%		
%		In welchen Fällen lohnt sich das Hinzufügen einer SNP-Variante?
%		
%		\vspace{10pt}
%		\textbf{Vereinfachte Annahmen}
%		\begin{itemize}
%		\item Fenster und Read
%			\begin{itemize}
%			\item haben jeweils Länge $n$
%			\item bestehen aus jeweils $m = n - q + 1$ vielen $q$-Grammen
%			\item passen genau zusammen
%			\end{itemize}
%		\item Referenz enthält genau eine SNP-Variante
%			\begin{itemize}
%			\item liegt nicht am Rand \\
%				(d.h. $q$ viele $q$-Gramme enthalten Variante)
%			\item Read enthält Variante mit W'keit $p$
%			\end{itemize}
%		\item Read enthält Sequenzierfehler oder unbekannte Varianten
%			\begin{itemize}
%			\item Insgesamt sind $e$ viele $q$-Gramme von Fehlern betroffen
%			\item $q$-Gramme mit SNP-Variante sind nicht von Fehler betroffen
%			\end{itemize}
%		\end{itemize}
%		
%	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Theoretische Analyse}
		%#todo:Formeln, Design
		
%		\textbf{Strategien}
%		\begin{enumerate}
%		\item \textcolor{descBlue}{\textit{\textbf{ORI}}} \tabto{1cm} Verwende nur $q$-Gramme des Referenzgenoms
%		\item \textcolor{descBlue}{\textit{\textbf{SNP}}} \tabto{1cm} Verwende zusätzlich $q$-Gramme mit SNP-Variante
%		\end{enumerate}

		In welchen Fällen lohnt sich das Hinzufügen einer SNP-Variante?
		
		\vspace{10pt}
		\textbf{Vereinfachtes Modell}
		\vspace{-12pt}
		\begin{center}
		\hspace*{-.5cm}
		%\vspace*{-40pt}
		\begin{tikzpicture}
			\pgfmathsetmacro{\xBegin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\xEnd}{5}
			
			\pgfmathsetmacro{\xSNP}{1.5}
			\pgfmathsetmacro{\xErr}{4}
			
			\pgfmathsetmacro{\xHalfWidthBase}{0.13}
			\pgfmathsetmacro{\xHalfWidthQG}{0.7}
			
			\pgfmathsetmacro{\yHeight}{0.5}
			\pgfmathsetmacro{\yGap}{0.3}
			\pgfmathsetmacro{\yNext}{\yHeight + \yGap}
			\pgfmathsetmacro{\yWinBegin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\yRdBeginA}{\yWinBegin - \yNext}
			\pgfmathsetmacro{\yRdBeginB}{\yRdBeginA - \yNext}
			
			
			%=== Window + Read ===
			\visible<1->{
				\draw[fill=tudolight]
					(\xBegin, \yWinBegin) rectangle
					(\xEnd, \yWinBegin - \yHeight);
				\node[left] at
					(\xBegin, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{Fenster};	
				\draw[fill=tudolight]
					(\xBegin, \yRdBeginA) rectangle
					(\xEnd, \yRdBeginA - \yHeight);
			}
			\only<1-2>{
				\node[left] at
				(\xBegin, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
				{Read};
			}
			
			\visible<3->{	
				\draw[fill=tudolight]
					(\xBegin, \yRdBeginB) rectangle
					(\xEnd, \yRdBeginB - \yHeight);
				\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=4pt}]
					(\xBegin - 0.2, \yRdBeginB - \yHeight) --
					(\xBegin - 0.2, \yRdBeginA)	
					node[midway, left, xshift=-5pt] {
					Read};
			}
			
			\visible<7->{
				\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=6pt}]
					(\xBegin - 1.5, \yRdBeginB - \yHeight) --
					(\xBegin - 1.5, \yWinBegin)	
					node[midway, left, xshift=-5pt, align=right,
						font=\footnotesize]
						{jeweils\\$m \coloneqq n-q+1$\\$q$-Gramme};
			}
				
			%=== SNP ===
			
			
			
			\visible<3->{
				\node[above, font=\footnotesize] (nameSNP) at
					(\xSNP, \yWinBegin)
					{SNP};
			}
			\visible<4->{
				\draw[pattern=north west lines,
					  pattern color=tudogreen!80!black]
					(\xSNP - \xHalfWidthQG, \yWinBegin) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthQG, \yWinBegin - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xSNP - \xHalfWidthBase, \yWinBegin - 0.01) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthBase, \yWinBegin - \yHeight + 0.01);	
				\draw[pattern=north west lines,
					  pattern color=tudogreen!80!black]
					(\xSNP - \xHalfWidthQG, \yRdBeginA) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthQG, \yRdBeginA - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xSNP - \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - 0.01) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - \yHeight + 0.01);	
				\draw[pattern=north west lines,
					  pattern color=tudogreen!80!black]
					(\xSNP - \xHalfWidthQG, \yRdBeginB) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthQG, \yRdBeginB - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xSNP - \xHalfWidthBase, \yRdBeginB - 0.01) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthBase, \yRdBeginB - \yHeight + 0.01);	
				\node[above, font=\scriptsize, yshift=2pt] at (nameSNP)
					{(liegt nicht am Rand)};
			}
			\visible<3->{
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xSNP, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{A\\[-3pt] C};
				
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xSNP, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
					{\textbf{A}};
				
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xSNP, \yRdBeginB - \yHeight * 0.5)
					{\textbf{C}};
				\node[right, yshift=-2pt] at
					(\xEnd, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
					{W'keit $1-p$};
				\node[right, yshift=-2pt] at
					(\xEnd, \yRdBeginB - \yHeight * 0.5)
					{W'keit $p$};
			}
				
			%=== Error ===
			\visible<5->{
				\node[above, font=\footnotesize] (nameErr) at
					(\xErr, \yWinBegin)
					{Fehler};
				\draw[pattern=north east lines,
					  pattern color=tudogreen!80!black]
					(\xErr - \xHalfWidthQG, \yWinBegin) rectangle
					(\xErr + \xHalfWidthQG, \yWinBegin - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xErr - \xHalfWidthBase, \yWinBegin - 0.01) rectangle
					(\xErr + \xHalfWidthBase, \yWinBegin - \yHeight + 0.01);	
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xErr, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{T};
				\draw[pattern=north east lines,
					  pattern color=tudogreen!80!black]
					(\xErr - \xHalfWidthQG, \yRdBeginA) rectangle
					(\xErr + \xHalfWidthQG, \yRdBeginA - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xErr - \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - 0.01) rectangle
					(\xErr + \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - \yHeight + 0.01);	
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xErr, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
					{G};
				\draw[pattern=north east lines,
					  pattern color=tudogreen!80!black]
					(\xErr - \xHalfWidthQG, \yRdBeginB) rectangle
					(\xErr + \xHalfWidthQG, \yRdBeginB - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xErr - \xHalfWidthBase, \yRdBeginB - 0.01) rectangle
					(\xErr + \xHalfWidthBase, \yRdBeginB - \yHeight + 0.01);	
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xErr, \yRdBeginB - \yHeight * 0.5)
					{G};
			}
					
			
			%=== Notes (below) ===
			\visible<4->{
				\node[below, align=center, font=\footnotesize,
					  inner sep = 2pt] (noteQ) at
					(\xSNP * 0.5 + \xErr * 0.5, \yRdBeginB - \yHeight * 2)
					{betroffene\\$q$-Gramme};
				\draw[-latex, thick]
					(noteQ) -- (\xSNP + \xHalfWidthQG * 0.7,
					 \yRdBeginB - \yHeight - 0.03);
			}
			\visible<5->{
				\draw[-latex, thick]
					(noteQ) -- (\xErr - \xHalfWidthQG * 0.7,
					 \yRdBeginB - \yHeight - 0.03);				
			}
			
			\visible<2->{
				\node[below, align=center, font=\footnotesize,
					  inner sep = 2pt] (noteBegin) at
					(\xBegin, \yRdBeginB - \yHeight * 2)
					{Fensteranfang \\$\hat{=}$ Readanfang};
				
				\node[below, align=center, font=\footnotesize,
					  inner sep = 2pt] (noteEnd) at
					(\xEnd, \yRdBeginB - \yHeight * 2)
					{Fensterende \\$\hat{=}$ Readende};
				
			}
			\only<2>{
				\draw[-latex, thick] 
					(noteBegin) to (\xBegin, \yRdBeginA - \yHeight - 0.03);
				\draw[-latex, thick] 
					(noteEnd) to (\xEnd, \yRdBeginA - \yHeight - 0.03);
			}
			\visible<3->{
				\draw[-latex, thick] 
					(noteBegin) to (\xBegin, \yRdBeginB - \yHeight - 0.03);
				\draw[-latex, thick] 
					(noteEnd) to (\xEnd, \yRdBeginB - \yHeight - 0.03);
			}
			
			\visible<6->{	
				\node[below, align=center, font=\footnotesize,
					  inner sep = 2pt] (noteSNP) at
					(\xSNP, \yRdBeginB - \yHeight * 4) 
					{$q$-Gramme mit SNP\\enthalten keine Fehler};
				\draw[-latex, thick]
					(noteSNP) to (\xSNP + \xHalfWidthQG * 0.5,
					 \yRdBeginB - \yHeight - 0.03);
				\draw[-latex, thick]
					(noteSNP) to (\xSNP - \xHalfWidthQG * 0.5,
					 \yRdBeginB - \yHeight - 0.03);
			}	
			
			%=== Notes (above) ===
			\visible<2->{
				\node[above right, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
					(\xBegin, \yWinBegin)
					{$1$};
				\node[above left, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
					(\xEnd, \yWinBegin)
					{$n$};
			}
			
			\visible<6->{
				\node[font=\footnotesize, align=left] (noteErr) at
					(\xEnd + 1.6, \yWinBegin)
					{$e$ viele $q$-Gramme\\[0pt]enthalten Fehler};
				\draw[-latex, thick]
					(noteErr) to (\xErr + \xHalfWidthQG * 0.5,
					 \yWinBegin - \yHeight * 0.5);
				\draw[-latex, thick, bend angle=10, bend right]
					(noteErr) to (\xErr + \xHalfWidthQG * 0.5,
					 \yRdBeginA - \yHeight * 0.5);
				\draw[-latex, thick, bend angle=20, bend right]
					(noteErr) to (\xErr + \xHalfWidthQG * 0.5,
					 \yRdBeginB - \yHeight * 0.5);
			}
		\end{tikzpicture}
		\end{center}

	
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Theoretische Analyse}
		
		\vspace{-24pt}
		\begin{center}
		\hspace*{-.5cm}
		%\vspace*{-40pt}
		\begin{tikzpicture}
			\pgfmathsetmacro{\xBegin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\xEnd}{5}
			
			\pgfmathsetmacro{\xSNP}{1.5}
			\pgfmathsetmacro{\xErr}{4}
			
			\pgfmathsetmacro{\xHalfWidthBase}{0.13}
			\pgfmathsetmacro{\xHalfWidthQG}{0.7}
			
			\pgfmathsetmacro{\yHeight}{0.5}
			\pgfmathsetmacro{\yGap}{0.3}
			\pgfmathsetmacro{\yNext}{\yHeight + \yGap}
			\pgfmathsetmacro{\yWinBegin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\yRdBeginA}{\yWinBegin - \yNext}
			\pgfmathsetmacro{\yRdBeginB}{\yRdBeginA - \yNext}
			
			
			%=== Window + Read ===
			\draw[fill=tudolight]
				(\xBegin, \yWinBegin) rectangle
				(\xEnd, \yWinBegin - \yHeight);
			\draw[fill=tudolight]
				(\xBegin, \yRdBeginA) rectangle
				(\xEnd, \yRdBeginA - \yHeight);
			\draw[fill=tudolight]
				(\xBegin, \yRdBeginB) rectangle
				(\xEnd, \yRdBeginB - \yHeight);
			\node[left] at
				(\xBegin, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
				{Fenster};
			\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=4pt}]
				(\xBegin - 0.2, \yRdBeginB - \yHeight) --
				(\xBegin - 0.2, \yRdBeginA)	
				node[midway, left, xshift=-5pt] {
				Read};
			\draw[thick, decorate, decoration={brace, amplitude=6pt}]
				(\xBegin - 1.5, \yRdBeginB - \yHeight) --
				(\xBegin - 1.5, \yWinBegin)	
				node[midway, left, xshift=-5pt, align=right,
					font=\footnotesize]
					{jeweils\\$m \coloneqq n-q+1$\\$q$-Gramme};
				
			%=== SNP ===
			\node[above, font=\footnotesize] (nameSNP) at
				(\xSNP, \yWinBegin)
				{SNP};
			\draw[pattern=north west lines,
				  pattern color=tudogreen!80!black]
				(\xSNP - \xHalfWidthQG, \yWinBegin) rectangle
				(\xSNP + \xHalfWidthQG, \yWinBegin - \yHeight);
			\fill[tudolight]
				(\xSNP - \xHalfWidthBase, \yWinBegin - 0.02) rectangle
				(\xSNP + \xHalfWidthBase, \yWinBegin - \yHeight + 0.02);	
			\node[font=\scriptsize, align=center] at
				(\xSNP, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
				{A\\[-3pt] C};
			\draw[pattern=north west lines,
				  pattern color=tudogreen!80!black]
				(\xSNP - \xHalfWidthQG, \yRdBeginA) rectangle
				(\xSNP + \xHalfWidthQG, \yRdBeginA - \yHeight);
			\fill[tudolight]
				(\xSNP - \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - 0.02) rectangle
				(\xSNP + \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - \yHeight + 0.02);	
			\node[font=\scriptsize, align=center] at
				(\xSNP, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
				{\textbf{A}};
			\draw[pattern=north west lines,
				  pattern color=tudogreen!80!black]
				(\xSNP - \xHalfWidthQG, \yRdBeginB) rectangle
				(\xSNP + \xHalfWidthQG, \yRdBeginB - \yHeight);
			\fill[tudolight]
				(\xSNP - \xHalfWidthBase, \yRdBeginB - 0.02) rectangle
				(\xSNP + \xHalfWidthBase, \yRdBeginB - \yHeight + 0.02);	
			\node[font=\scriptsize, align=center] at
				(\xSNP, \yRdBeginB - \yHeight * 0.5)
				{\textbf{C}};
			\node[right, yshift=-2pt] at
				(\xEnd, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
				{W'keit $1-p$};
			\node[right, yshift=-2pt] at
				(\xEnd, \yRdBeginB - \yHeight * 0.5)
				{W'keit $p$};
				
			%=== Error ===
			\node[above, font=\footnotesize] (nameErr) at
				(\xErr, \yWinBegin)
				{Fehler};
			\draw[pattern=north east lines,
				  pattern color=tudogreen!80!black]
				(\xErr - \xHalfWidthQG, \yWinBegin) rectangle
				(\xErr + \xHalfWidthQG, \yWinBegin - \yHeight);
			\fill[tudolight]
				(\xErr - \xHalfWidthBase, \yWinBegin - 0.02) rectangle
				(\xErr + \xHalfWidthBase, \yWinBegin - \yHeight + 0.02);	
			\node[font=\scriptsize, align=center] at
				(\xErr, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
				{T};
			\draw[pattern=north east lines,
				  pattern color=tudogreen!80!black]
				(\xErr - \xHalfWidthQG, \yRdBeginA) rectangle
				(\xErr + \xHalfWidthQG, \yRdBeginA - \yHeight);
			\fill[tudolight]
				(\xErr - \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - 0.02) rectangle
				(\xErr + \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - \yHeight + 0.02);	
			\node[font=\scriptsize, align=center] at
				(\xErr, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
				{G};
			\draw[pattern=north east lines,
				  pattern color=tudogreen!80!black]
				(\xErr - \xHalfWidthQG, \yRdBeginB) rectangle
				(\xErr + \xHalfWidthQG, \yRdBeginB - \yHeight);
			\fill[tudolight]
				(\xErr - \xHalfWidthBase, \yRdBeginB - 0.02) rectangle
				(\xErr + \xHalfWidthBase, \yRdBeginB - \yHeight + 0.02);	
			\node[font=\scriptsize, align=center] at
				(\xErr, \yRdBeginB - \yHeight * 0.5)
				{G};

				
			%=== Notes (above) ===
			\node[above right, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
				(\xBegin, \yWinBegin)
				{$1$};
			\node[above left, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
				(\xEnd, \yWinBegin)
				{$n$};
				
			\node[font=\footnotesize, align=left] (noteErr) at
				(\xEnd + 1.6, \yWinBegin)
				{$e$ viele $q$-Gramme\\[0pt]enthalten Fehler};
			\draw[-latex, thick]
				(noteErr) to (\xErr + \xHalfWidthQG * 0.5,
				 \yWinBegin - \yHeight * 0.5);
			\draw[-latex, thick, bend angle=10, bend right]
				(noteErr) to (\xErr + \xHalfWidthQG * 0.5,
				 \yRdBeginA - \yHeight * 0.5);
			\draw[-latex, thick, bend angle=20, bend right]
				(noteErr) to (\xErr + \xHalfWidthQG * 0.5,
				 \yRdBeginB - \yHeight * 0.5);
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
	
		\vspace{-6pt}
		\visible<+->{
		\textbf{Strategien}
		\begin{enumerate}
			\item \textcolor{descBlue}{\textit{\textbf{ORI}}} \tabto{1cm} 
				Verwende nur $q$-Gramme des Referenzgenoms
			\item \textcolor{descBlue}{\textit{\textbf{SNP}}} \tabto{1cm} 
				Verwende zusätzlich $q$-Gramme mit SNP-Variante
		\end{enumerate}
		}
		
		\vspace{7pt}
		\visible<+->{
			Berechne für beide Strategien Kollisions-Wahrscheinlichkeit
		}
		
		\vspace{-15pt}
		\begin{align*}
			\onslide<+->{P_\text{ORI} &\leq P_\text{SNP} \tag{1}\\}
			\onslide<+->{(1-p) \cdot \frac{m-e}{m+e} + p \cdot \frac{m-e-q}{m+e+q}
				&\leq \frac{m-e}{m+e+q} \tag{2}\\}
		\end{align*}
		\vspace{-30pt}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Theoretische Analyse}
		\visible<+->{}
		
		\textbf{Strategien}
		\begin{enumerate}
			\item \textcolor{descBlue}{\textit{\textbf{ORI}}} \tabto{1cm} 
				Verwende nur $q$-Gramme des Referenzgenoms
			\item \textcolor{descBlue}{\textit{\textbf{SNP}}} \tabto{1cm} 
				Verwende zusätzlich $q$-Gramme mit SNP-Variante
		\end{enumerate}
		
		\vspace{7pt}
		Berechne für beide Strategien Kollisions-Wahrscheinlichkeit
		
		\vspace{-15pt}
		\begin{align*}
			P_\text{ORI} &\leq P_\text{SNP} \tag{1}\\
			(1-p) \cdot \frac{m-e}{m+e} + p \cdot \frac{m-e-q}{m+e+q}
				&\leq \frac{m-e}{m+e+q} \tag{2}\\
			\onslide<+->{p &\geq \frac{m-e}{2m} \tag{3}\\}
		\end{align*}
		\vspace{-30pt}
		
		\vspace{-20pt}
		\visible<+->{
			\textbf{Beispiel}
		}
		\begin{itemize}
			\item<.-> $n = 100$, $q = 16$ $\Rightarrow$ $m = 85$
			\item<+-> zwei unabhängige Fehler $\Rightarrow e=32$
			\item<+->[$\Rightarrow$] $p \geq 0{,}31$ (falls erfüllt, dann lohnt sich Hinzufügen der Variante)
		\end{itemize}
		
		
		
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Theoretische Analyse}
		
		\textbf{Weitere Fragestellungen}
		\begin{itemize}[<+->]
		\item Wie ändert sich W'keit, wenn $q$-Gramme mit SNP-Variante von Fehlern betroffen sind?
		\item Mehrere SNP-Varianten an einer Position
		\item Mehrere unabhängige SNP-Varianten in einem Read
		\item Was ist, wenn Fenster und Read zueinander verschoben? \\
			(D.h. Fenster enthält Read nur teilweise)
		\item W'keit falschen Read in Referenzgenom zu finden? \\
			Erwartete Anzahl von Treffern in Hashtabellen?
		\item Lohnen sich alternative Hash-Verfahren \\
			Z.B. Sim- statt Min-Hashing ($\Rightarrow$ anderes Ähnlichkeitmaß)
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	
	


	

\end{document}
